「你問我答」參加咗VTC學徒訓練計劃做緊土木工程學徒

考完DSE做咗幾年廢青，
依家做緊土木工程學徒，星期一至六番工，一個星期有一日全日去ive讀highdip（學費公司比）
利申：絲打

諗起地盤煲涼茶派飯盒d呀姐

點解選擇呢個時候讀civil咁睇唔開

好事, 加油

絲打，認真問，識唔識一個同學/師兄叫阿冼

加油 我以前都係學師

有咩問題

我又覺得冇話睇唔睇得開既，做落又覺得幾好做，完咗個學徒計劃再算，最多咪乞食

學徒即係地盤落手做？

巴打睇嚟有啲誤會

唔識

絲打做CIVIL
如果靚女既可以打橫行

人工有冇11k？

我依家唔係，都係幫啲工程師做下簡單文件野，數下野，影下相做地盤紀錄，間中跟住啲foreman睇下人做野咁。

冇問題

如果唔靚既話會打橫出

12k，另外每個月有$2500政府津貼，公司再每年出多$10000職學金

正常樣都可以

食二手煙都食到你飽

除非你都食開

女人黎講，真係走投無路先走呢行

九龍灣 馬撚仲有無做

cic 九龍灣？

基本上姓冼既男人個花名都係阿冼

依家做緊個盤唔準食煙，無煙工作還境
啲人食煙要出門口食

又唔係咁講既，係我個人本身粗魯鍾意做哩啲野

所以話你真係唔識架喎 女讀Civil出面執笠都有人請啦

唔係cic

都唔錯
以前11ｋ乜都冇

已經算市價
學徒計唔算低
不過呢個所謂市價都係underpay

女仔唔好做 會俾啲毒撚視姦

女讀civil 輕鬆入政府啦

某行學徒 15000左右第一年 vtc有得讀

咦 咁邊個介紹你

之前有個肥婆工程師同事
真係打橫出公司

樓主

真...

我日日都著到好似呀婆咁應該無事掛

份工喺勞工處搵

一見到絲就唔洗講啦

佢依隻應揾學徒事務處同大判直簽４年

好彩我唔係肥婆

唔係學徒 但搵得少過樓主

我係直接喺勞工處搵完工in完公司再搵學徒事務處約時間簽約

樓主覺得自己算唔算ok/靚
認真會好大優勢
利申：做工程

我都做過類似野 讀第二年先吾讀 因為自己興趣根本就唔同

我覺得依啲工係搵到錢 不過我認為後生可以接觸唔同既工種 搵一個符合自己興趣

所以依啲工 去到接近中年走投無路先會讀

正正常常，不過無乜打扮都唔化妝，最多都係戴下耳環咁樣，啲科文工程師同啲阿sir都好似無乜唔鍾意我

唔該

見過EE學徒到HD畢業都冇10k

係地盤見個一個三沙請嘅雜工，
開工戴咗口罩都冇咩留意
放工除口罩發現係靚女姐姐

難唔難啲數？

我條女正常樣 高瘦
新年一個大佬封1500利是 有幾個大佬
地盤佬個個封50-100一封
屌羨慕死我

我覺得幾好玩幾有趣既，又冇啲人講得咁差

冇覺得好難，肯比時間落去都搞得掂既

VTC 出黎最多都係foremen

有冇諗過讀上去做工程Ｃ
定做ws or 行科文條路？

慢慢就會厭 雖然份份工都會 你遲啲就會明架啦

咁咪做foreman完咗學徒再算

屌你 就係你啲垃圾女入黎工程撈 做野少糧就多多 升就你升 曬就男頂 屌你老母就持住自己有塊閪大撚哂

冇呀，諗住到時先算

我估你個班應該加埋都無3個女仔
我學徒約仲有年半完，仲有2個sem就拎得HD

吹咩？

有4個

好奇想問ive ptd 開左幾多班？

以前最多２班青衣

到到都唔準架喇

好易比人起底

收15K學野

屌你老母走啦 唔歡迎你呢啲垃圾

如果我做科文都係輸蝕過啲男仔，所以打和啦
利申：其實偏向想做科文多啲

我好似識樓主

大學grad有D想join呢個計劃轉去civil

你唔怕人工低 俾人屌 都可以試下
u grad有英文底仲有幫助
技術移民都會睇學師紙

咩公司？

係咪要相認？

識有個學徒出身既後生雙失
細個剩係打機，會考零分
但肯學肯做

6年後做到某細main con 既manager

都係兩班青衣

啲人又真係出去食

唔答都答咗

agree

睇我名就知應該去邊讀

site office 個班緊係出去 可以蛇下
工人: 不了

無咩人夠膽係我個櫃食煙

我都係喺site office多

樓主睇黎生得好安全

我係垃圾，無資格讀poly

點解要咁做
你大可以讀fd 然後讀hd civil

真既野唔好攞出嚟講

ugrad bba 1st hon 入職有冇18k?

想一路做一路學，我本身DSE個分都可以直接讀hd civil

努力

絲打 最後做唔到mtr青蛙？

點會
mtr 技工學徒都11k

係呀，佢唔請我

正常樣己經足夠 係地盤女人加魅力100 靚女加1000科文輪住請你食飯 判頭輪住比利是你

做咩咁傻有16分直入hd出黎仲輕鬆啦
入房署做ws
輕鬆2雞

點解嘅

小弟都係學徒出身。。。不過宜宏想轉行

今年放棄？

宜家

收皮啦

點解咁講

因為家境清貧要搵錢

點解

做學徒好蝕 浪費你時間咋

其實無地盤食得煙

驚唔驚學徒完左佢唔簽返你

完全唔驚

我個地盤捉得好緊，見到食煙真係即刻趕走

又冇覺得好蝕既，暫時都覺得ok
利申：無啲咩偉大夢想

畢左業幾年
我都想讀返書
不過冇興趣唔知讀乜好又唔知點入手好

我會覺得晒左 直入hd 會快d了結佢
然後半工讀 top up

又會咁風趣幽默
不過變有咁誇張呀

仲有冇呢個計劃？
可唔可以放條link上嚟
加密

因為好多公司(包括政府)都promote男女比例儘量一比一
由於呢行男極多女少，所以為左男女比例平衡，即使d女Thei出嚟都一定起碼入到大公司

其實女讀呢行堅爽，尤其是係有d姿色嗰d，出到嚟大把人請，讀個陣大把仔自動送sources 上門同赴湯蹈火，問乜都答，醒嘅女其實一早入左呢行，使乜喺出面日曬雨淋，又或者同人爭仔

金門？

真係識諗

已經贏咗人好多

邊個盤

點解會對呢行有興趣嘅？
同埋第時使唔使落手落腳做㗎？
Btw加油啊

我朋友都係做學徒 搞到我都想轉行

本身諗住讀civil 但後尾驚計唔掂數轉左BS

影相扣錢

快啲轉行啦 香港地女人大把世界，咁睇唔開讀civil

有閪上位真係光速
有鳩個班日日OT到12點幾
做到頭都光晒
搞掂幾多單大project都唔夠靚女上位快
十幾年就上到director

ive青衣？

我係女既話,做寫仔樓算
中環ol就係例子

有D咁既野架咩 第一次聽 但讀幾耐？

工程自古空餘恨
此恨綿綿無絕期

即係TA啦 係邊區做緊啊？

你google下 VTC 學徒計劃

等食屎啦 仲做civil

你計唔掂真係冇所謂，因為大把人爭住幫你計

搵就搵唔到 但一星期一堂有排讀😂😂 起碼三年? 因為pt都3年grad

但係好似冇講如果畢業 有無得駁poly civil

靚嗰啲直情一入去
已經有幾單大project 畀佢跟
一跟掂已經坐正

咁點解唔試吓讀大樓 building studies ? 都係T1-3資格 出嚟做Apc-PC仔 又或者跳過去做Qs Bs都得

HD畢業後要另外讀 如果自己重想讀落去
路就有幾條既 主要就 管工 皇家佬 工程師
如果想做皇家佬 唔洗去到degree
管工都一樣
工程師就唔洗講啦 讀埋degree先

我都係做左幾年廢青
係咪真係咁好景呀，有15k
樓主面試嗰陣點解釋空白期？

仲存在

有冇其他學徒計劃？

想知多d 認真問

Building studies 其實讀我覺得 無乜用

Civil廣闊好多既 始終

我就係例子 讀BS 做 civil

樓主 可唔可以交換TG ?

不過我個陣成績都好好

學徒津貼點申請嫁? 問學徒官話無

如果係真 絲打好堅 工程好難讀 不過參加完有hd?

好似無

下咁咪即係無學歷

入去睇啦

btw 讀緊大樓，好想轉civil

我唔肯定係FD/HD 不過會有學歷
其實工程唔難讀

呢個我有fd讀緊讀完有職專既

之後讀上去開始慢慢難嫁啦

計數叻就去讀 我有同學仔數口唔叻 轉左讀BS

四年前我都同樓主一樣係ta仔

你一開始都怯 咁你做咩要入工程？

做工程就係唔撚可以怯

轉科啦仲轉civil

讀上去就好難

我都係工程 以為有女咁堅大學讀工程

微積分都冇咩女讀啦

讀到大學放棄左啦我
太難 冇心機 好彩為興趣而讀

Civil 數難難地 soil 同 steel

大樓做PC仔 做住先讀其他

認真？雖然真係冇得考structure 牌 or civil

但係諗住都係行PC條路上 但係唔知最高可以做到咩

你意思係dse?

你DSE成績有幾好都冇用
嗰啲professor根本唔知講緊啲乜
你亦都唔會明白佢講緊啲乜
幾乎全部嘢都係靠自己

有sources個咋根本完全屌打你
除咗純計數科 or 中英文

如果靚女好快埋岸

呢樣真 有Source 淨係需要考試努力

不過要讀呢個計劃有心理準備 應該讀得幾辛苦 除左數要m1 2 有啲英文程度需求幾大(Construction law)

利申讀過Civil 轉科轉building

真心想問一樣野 大公司？佢係咪要求同你簽死約 定係畢業自由身可以走

如果自由身可以走 咁可以隨時掂過 Ft 班Civil fg 因為有埋經驗

係香港，女仔做藍領會唔會遇到較多歧視或者困難？
有咩行業既職位已經開始有女仔入行？

BS真係不了 二奶命

我

我講HD

樓主一定唔係靚女

視姦、偷拍、比人撩、背後討論，齊哂架啦
但真係好有著數

無入U?

加油讀上去難好多

學徒果個職專來

真心咪撚做工程

讀PT 夜晚返學想死

其實我所謂廢青時間係有瘋狂兼職，12k咋，不過哩四年通常好難炒完咗之後搵唔搵到工就唔知

有其他科，可以google下學徒訓練計劃

重點：女仔讀Civil
同男仔做呢行根本兩個世界

政府津貼嚟架喎，學徒官會幫你搞架喎

讀緊high dip架讀完照有畢業證書架

四年之後可以走架喇

我又冇受到咩歧視，有幾個女仔fd做飛機維修，做得幾開心

High dip嚟

我唔係正妹

最驚啲人唔帶安全帶爬出去做高空工作

我留tg問ok？
認真

串撚個馬撚 其實cic算唔算全港最嚴格既學校，屌佢食飯又唔比出去 雖然我未守過， 衫褲又要整齊 又好似唔比染髮 又唔比遲到 病假多過14日都唔得

有把人唔完學徒照走，但第三年 2500一個月學徒錢，當年我都係忍痛走

唔洗正，普通女都會中

我係Civil HD過來人，啲工程數好撚難計

利申: Final year考試fail咗兩次，已quit+轉行

姐係畢業後四年？

一定好撚醜/豬

唔明？

一般大公司會連埋學徒約同你簽 一簽就4年，但 其實好多人完左part time high dip就走， 但學徒去到第三年就每個月補貼2500比你 你走就會無左。

自己主動走使唔使貼錢

依家做緊個site隔離有商場乾淨廁所

唔係呀係由做學徒開始計4年呀

都話真野唔好攞出嚟講有冇睇上面架

如果今年入果啲第三年已經係$3500

唔駛

到時再算啦

lm

加油。我以前都係讀ptd HD ,依家升左上去讀ugc

邊間u

我建議你覺得開始唔對路或者跟唔上進度最好即quit,
如果好似我final yr先quit會好難搵工，
仲會見工比人問長問短...
Anyway, Good luck!

ust

highdip讀civil?

樓主想問下你本身怕唔怕二手煙味？

同問下如果有科失手要retake 邊個比錢？

係呀年年都有架，可以上學徒訓練計劃個網睇

都怕既，要retake就自己比架喇。
你個名

吸二手煙時間多唔多？

利申：做緊十仔，成班坐架步成煙，肺已黑

有degree去做學徒

識揀

唔多

可以試下戴豬咀

若要生活好 咪L讀civil

絲打介唔介意tg傾 有野想問

女人做civil舒服好多，前途一定好過有j既，不過其實咩工科都一樣
利申：BSE撚，日日做狗，d女同事日日涼冷氣做文件，d技術文件比返site狗做（我自己），然後d女女連掣都洗打公司自動自覺簽REW比佢地，我日日同判頭玩遊戲先R到公司簽REW，都已經唔敢諗charter 個d,不過女女應該做多幾年公司會推佢地上位，唉，夠鍾返site比上家撚狗了

Cic你讀高等文憑兼保送PTD高級文憑個種，好麻撚煩架，而且PTD除左一日全日，仲有兩晚夜晚，有d真係讀唔掂退學

電梯？

屌你，肉金黎架，平時條地盤做過d咩黎

其實part time day好撚hea 同埋cic本身都hea. 但轉左高級文憑可能認真左，要fulfill番政府d基本要求

完左學徒約最少AE啦，civil呀，有HD已經唔洗科文啦

帶仇恨成長

如果你真係去讀或者讀緊，記住係cic唔係讀書 係識朋友 識多d工人！！ 對5年之後既你好有幫助。

Cic保送PTD係 同時高等文憑加高級文憑咁讀，日頭cic,夜晚VTC,唔算hea啦，樓主仲要土木，土木夜校合格率好低架，好多要拎dip走佬拎唔到HD,不過土木捱完學徒，人工一定好過BSE

作為一個正常女仔 係地盤如果你唔係話好克人憎
都好正常

我果陣cic仲係文憑 保送去ive building study 講真 真hea讀 2中gpa

我成日覺得其實cic唔係for你讀書，for你識工人

Cic識鬼都人咩，不過cic幫你搵工就真，而且第一年學費cic出仲要每個月有津貼，又可以豁免一年學徒期，好過直屌四年學徒，不過building study係最撚易讀

cic咁多工人比你去識 食飯中午是但簡張枱答嘴完全唔難， 5年之後你就知好有用。

Cic識工人，你如果讀技工班就識工人將來博介紹啫，仲要宜家d建築工程師傅都唔夠開工，介紹毛毛咩

利申：舊制cita BSE文憑班表示，做揸筆，你係學校識個班工人唔會幫到你事業咩手，人地亦唔會記得你，係學校乖乖地，博班內排名高d,個選擇權前d,入間大main con仲有用

qs, 同科文表示 識左之後多左好多人頭費 做左蛇頭咁款。

我唔係cic我係學徒計劃，星期一至五番工，中日抽一日番學咁樣

返5日？

長短週，一個星期5日一個星期6日

我都係學徒出身 6 7年果陣人工得11300
咩都體驗下啦 有時間讀埋 急救安全環保cert 甚至考車牌啦
望返做學徒 唔計人工都開心
返學果日開開心心又一日 人工照袋
D大佬見你細路佬 唔會點搞你
有時吹下水講返自己做ta 點點點
如果間公司d人唔差 好好珍惜啦
讀完書先好跳 ta d老一派大佬都捱過
會就住你

廿幾年前曾經見過咁既工(唔係土木工程)，當年除左返5日工+1日IVE上堂(即係每星期休得1日)，仲加兩晚夜校IVE

真心覺得時間長，不了

PTD兩夜，PTE就三至四晚

好正常，見紅係基本

4年前都係做大樓學徒
入行11k 加津貼差唔多有15k
年尾公司又有花紅雙糧
中秋月餅新年利是
返學考試當公假
依4年慳慳地都儲咗幾十萬
i 大building 好易讀
老師又會比貼士
不過最緊要係有好同學

其實都算

咁都儲到幾十萬 勁

背書死背爛背就合格

13個月糧+2個月b仔
再加政府津貼
已經要交稅了

地盤同屋企來回十蚊車錢
班大佬知你人工咁低所以成日請食飯
入行前28腰變到34腰

慢慢你會習慣

我讀cic果陣60kg變75kg 唔知你果時有無炸脾 果陣我日日1隻

我上水center d野係好撚難食

去過幾次 好似哂運動會， 果邊好多黑人讀

同樣5年幾前加入學徙紅褲仔出身
現準備轉行

Civil?
做咩諗住轉行

打手post

Builder,
但都係咁上下
但係Civil出到黎多選擇過Builder,
但建築行業都係做撚死,
都係有錢無命洗(其實都唔係多錢)

Civil可以做builder野，builder做唔到civil,所以d人多數chater civil

想問下面試問咩？

聽講year 2好似有實習？

讀緊VTC電機HD

新鴻基？

唔同公司唔同架喎

學徒計劃本身都做緊野，巴打係咪有啲誤會

想問下civil定structural好做啲如果女仔做consultant嘅話 唸緊好唔好讀完出黎轉行定係keep住做civil野 覺得對住啲數人生冇希望

絲打好勵志

上年11k入行，無任何津貼

政府TOT 算唔算係學徒?
但係好似仲難考過 TO / grad e

CIVIL
STRUCTURAL 瘋狂OT是常識吧

10年前做學徒個陣 每星期反兩晚夜校真想係死

但bse hd出邊做幾年係咪可以考房署?

直接in to la 有身分證就請

女人做n展只要唔係好樣衰

根本贏在起跑線

點解會無津貼既，唔係一定有架咩

哩個我都唔係好知

civil係咪要靠政府推project先有工開 聽人講話structural易考牌過civil係咪真

今日出成績，樓主成績ok嗎。我都讀你呢科，不過係舊制夜校

都可以接受，但唔係好優秀

女人做依行 係未升職會快過坐火箭

上個sem 轉左major assignment, 多少影響分數。你無fail就OK, 你讀到第幾個sem, 我讀埋今個sem就收工了

請想一想，地盤係男人定女人主導的行業。

又係呢D女人做工程行業既「勵志」故事，只係證明做女人幾著數。

讀唔成書，男人就焗做，怕辛苦怕污穢？大把道德遣責「讀書唔成仲憑乜揀擇？唔通仲想坐office呀？！」
女人呢？怕辛苦怕污穢唔願做，一句「男人工，唔適合女仔」，冇人話得你錯。肯做，唔會因為你係女而唔請(反而唔請男仔既工就大把)，仲大把著數兼光環。

傳媒久不久就講下「XX行業予人感覺充滿陽剛味，但絕非男士專利，女士在XX行業作為萬綠叢中一點紅，亦絕對巾幗不讓鬚眉.....」。你睇下咩九巴/黨鐵/煤氣女學徒、港版蘿拉.....

好似做同一樣野，女人做就特別把撚閉。又唔撚講下(或者講都冇noise)女人喺呢行幾多著數？重野搬唔起？成班人肉起重機自動波九秒九埋位。一句唔識？成班師父師兄九秒九集合開工程會議。

如果有朝一日佢訓醒變左男人，又去照常返工，肯肯定唔使半日就辭職或被炒。

唔知，未完學徒約

我有時都會主動幫手落石屎搬下野，冇覺得好勵志，純粹想你問我答下，都好似冇感覺到有咩優待，係啲人成日覺得女人做地盤好著數，都戇鳩鳩

樓主係今年開始報學徒計畫？
VTC讀四年會包埋有HD？

果d人全部係外行人

Part time Day 的high dip係讀三年，學徒就四年約

原來我撈亂咗

加油💪
條路小弟都行過
中途轉過2個僱主
都好黎好去

絲打做to會開心d
ws路唔易行呀